\subsection{A projeção é \emph{linear}}

  A transformação
  $\function{P_{\vector{w}}}{\reals^2}{\reals}$
  tem algumas propriedades interessantes.
  A primeira delas diz respeito ao produto por escalar.
  \begin{equation}
    \label{equation:projection:linearity:scalar}
    P_{\vector{w}}(\alpha \vector{v})
    =
    \alpha P_{\vector{w}}(\vector{v}).
  \end{equation}

  \nftikzpic{02/01/figs/projection_to_vector-scalar.tikz}

  Foi importante termos definido uma \emph{projeção \textbf{com sinal}}.
  Não fosse pelo sinal,
  teríamos que nos preocupar com o valor absoluto de $\alpha$.
  Além do produto por escalar,
  tem também a projeção da soma de dois vetores:
  $P_{\vector{w}}(\vector{u} + \vector{v})$.

  \nftikzpic{02/01/figs/projection_to_vector-sum-same_direction.tikz}

  E graças ao fato de termos definido uma \emph{projeção \textbf{com sinal}},
  a fórmula da soma vale mesmo que os vetores $\vector{u}$ e $\vector{v}$
  tenham sentidos opostos quando projetados em $\vector{w}$.

  \nftikzpic{02/01/figs/projection_to_vector-linearity.tikz}

  Assim,
  quaisquer que sejam $\vector{u}, \vector{v} \in \reals^2$,
  \begin{equation}
    \label{equation:projection:linearity:sum}
    P_{\vector{w}}(\vector{u} + \vector{v})
    =
    P_{\vector{w}}(\vector{u})
    +
    P_{\vector{w}}(\vector{v}).
  \end{equation}
  As \cref{equation:projection:linearity:scalar,equation:projection:linearity:sum}
  mostram que $P_{\vector{w}}$ é uma \emph{transformação linear}.
